%@Titre: L'équation \og{}$X^2=a$\fg{}
\begin{myenumerate}
\item \'Ecris les nombres suivants sous la forme d'un carré.
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item 16
\item 49
\item 56,25
\item 8
\item 45
\item 72
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item Factorise les expressions suivantes.
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $x^2-16$
\item $x^2-49$
\item $x^2-56,25$
\item $x^2-8$
\item $x^2-45$
\item $x^2-72$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item Résous les équations suivantes.
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $x^2=16$
\item $x^2=49$
\item $x^2=56,25$
\item $x^2=8$
\item $x^2=45$
\item $x^2=72$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\item Combien y-a-t-il de solutions pour chacune de ces équations ?
\item Démontrons cette remarque dans le cas général.
\\Soit $a$ un nombre quelconque et cherchons à trouver les valeurs de $x$ telles que $x^2=a$.
\\Puisque $x^2$ est toujours positif, alors le cas où $a$ est un nombre négatif est impossible.
\\Si $a=0$ alors on doit résoudre $x^2=0$ et on a $x=0$.
\\Si $a$ est un nombre strictement positif alors
\[\Eqalign{
x^2&=a\cr
x^2-a&=0\cr
x^2-\sqrt a^2&=0\cr
\hbox to3cm{\dotfill}&=0\cr
}\]
Il y a donc, dans le cas où $a$ est un nombre \ldots\ldots\ldots, \ldots solutions qui sont \dotfill\par\dotfill
\end{myenumerate}